Функция `getopts` используется для парсинга аргументов, передаваемых скрипту через командную строку. Другими словами, `getopts` ищет все параметры, которые может принимать ваш скрипт. `optstring` содержит символы параметров, которые должны быть распознаны; если за символом следует двоеточие, то ожидается, что у параметра есть аргумент, который должен быть отделен от него пробелом. Обычно `getopts` разбирает позиционные параметры, но если в качестве значений arg переданы дополнительные аргументы, `getopts` разбирает их.

# СИНТАКСИС

	getopts optstring name [arg ...]
